民意撐腰 民主黨無懼特朗普

2019年01月10日

民意撐腰 民主黨無懼特朗普

特朗普

美國《華盛頓郵報》分析指就邊境管制和移民議題上，民主黨在停擺僵局中之所以能無懼特朗普，有四大原因：

相關新聞：倘用緊急狀態撒手鐧 國會難阻

1.
支持建牆民意一直不過半。自2015年特朗普參選起，建牆並無獲得廣泛支持，尤其在不擁護他的州分。民調顯示僅得43%國民支持建牆，比2015年首周跌12個百分點，支持度亦與他的民意成正比，而現時他並不特別受歡迎。有學者指將停擺歸咎於建牆，使圍牆更不受歡迎。

2.
去年中期選舉證明移民牌威力有限。選舉的最後階段，共和黨試圖利用中美難民大隊將選舉打造成國民對移民議題的公投。但投票結果顯示，此舉在全國大多數州分無效甚至造成反效果。

3.
特朗普令移民骨肉分離。白宮指為了杜絕人蛇，對闖境移民採取「零容忍政策」，使他們家庭骨肉分離，令不少人不齒，民主黨人因此相信特朗普越打移民牌，越令人想起此事。

4.
特朗普公信力低。有民主黨眾議員指，特朗普一直說謊，已無人期望他會講真話。本月首周的全國民調顯示，有51%人認為停擺錯在特朗普，比率較上月底增4個百分點。

美國《華盛頓郵報》/路透社

上一則
上一則
倘用緊急狀態撒手鐧 國會難阻

下一則
下一則
特朗普前競選經理曾交民調數據予俄

倘用緊急狀態撒手鐧 國會難阻
稱邊境陷危機 游說國民支持特朗普一步不讓 堅決築圍牆